﻿______________________________

 グランド・セフト・オートV
_______________________________

ReadMe.txt

『グランド・セフト・オートV』をお買い上げいただき、誠にありがとうございます。

_______________________________

 重要
_______________________________


一回限り有効なロックスターアクティベーションコードによるインターネットでの登録が必要です。登録はロックスター・ゲームスSocial Clubアカウントをお持ちの方(13歳以上)に限られ、1つのロックスターアクティベーションコードにつき一回限り有効です。 
1つのSocial Clubアカウントにつき、1つのPCからのログインに常時限られます。使用済みのロックスターアクティベーションコードは譲渡できません。Social Clubアカウントは譲渡不可なものとします。
本ソフトウェアの利用は、ゲーム内およびrockstargames.com/eula/?locale=jpの利用規約に従っており、オンラインアカウント利用規約はja.socialclub.rockstargames.com/に記載されています。 
使用許諾契約、行動規範またはその他のポリシーを違反した場合、ゲームまたはオンラインアカウントへのアクセスを制限または停止させていただく場合があります。カスタマーサポートおよびテクニカルサポートは、support.rockstargames.com/hc/jaをご覧ください。 
マルチプレイサービスやボーナスコンテンツを含む各種サービスや機能、限定コンテンツ、アンロック要素、ダウンロード コンテンツ、オンライン コンテンツなど、特別な仕様に対する譲渡不能なアクセスには、一回限り有効なロックスターコード、追加費用、オンラインのアカウント登録(13歳以上)が必要になる場合があります。 
特別な仕様に対するアクセスにはインターネット接続環境が必要となる場合や、すべてのユーザーがご利用いただけない場合があります。また、通知から30日が経過後、これらを停止、変更、もしくは規約を変更して提供する場合があります。 
許諾を得ずに、このソフトウェアの複製、リバースエンジニアリング、配信、公共の場における実演、レンタル、商業目的での使用、コピープロテクトの解除を行うことは固く禁じられています。

本製品をインストールして起動するには、管理者権限が必要です。また、本製品に使用するユーザーアカウントに全面的な管理者権限が与えられている事をご確認ください。

_____________________________

 目次
_____________________________

1) 必要システム環境

2) インストール方法

3) パッチの適用

4) リンク

5) ドライバ

6) PCコントローラー

7) お問い合わせとサポート情報

_____________________________

1) 必要システム環境
_____________________________


システム仕様 

必要動作環境

OS: Windows 8.1(64ビット)、Windows 8(64ビット)、Windows 7(64ビット)Service Pack 1、Windows Vista(64ビット)Service Pack 2*
(* Windows Vistaの場合にはNVIDIAビデオカード推奨)

プロセッサ: Intel(R) Core(TM)2 Quad CPU Q6600  2.40GHz(4 CPU) / AMD Phenom(TM) 9850 Quad-Core Processor 2.5GHz(4 CPU)

メモリ: 4GB

ビデオカード: Nvidia 9800 GT 1GB / AMD HD 4870 1GB (DX 10, DX 10.1, DX 11)

サウンドカード: 100% DirectX 10 compatible

HDD空き容量: 65GB 

DVDドライブ


推奨動作環境

OS: Windows 8.1(64ビット)、Windows 8(64ビット)、Windows 7(64ビット)Service Pack 1 

プロセッサ: Intel (R) Core(TM) i5 3470 3.2GHZ (4 CPUs) / AMD X8 FX-8350 4GHZ (8 CPUs)

メモリ: 8GB

ビデオカード: Nvidia GTX 660 2GB / AMD HD 7870 2GB

サウンドカード: 100% DirectX 10 compatible

HDD空き容量: 65GB 

DVDドライブ

その他の要件: インストールとオンラインプレイには、ロックスター・ゲームスSocial Clubへのログインが必要です(13歳以上に限る)。初回起動時、オンラインプレイ、定期的な認証確認には、インターネット接続が必要です。インストールが必要なソフトウェアには、ロックスター・ゲームスSocial Clubのプラットフォーム、DirectX、Chromium、Microsoft Visual C++ 2008 SP1 再頒布可能パッケージ、および認証、デジタル著作権管理、システム、その他のサポート目的で特定のハードウェア属性を認識する認証ソフトウェアが含まれます。

将来のダウンロードコンテンツとプログラミングの変化により、本作の必要動作環境は変更される場合があります。最新の互換情報につきましては、ハードウェア製造元にご確認いただくか、support.rockstargames.com/hc/jaをご覧ください。モバイルチップセット、統合カード、AGPグラフィックカードなど、一部のシステムコンポーネントは互換性を持たない場合があります。記載されていない動作環境はパブリッシャーによってサポートされていない場合があります。

PC版『グランド・セフト・オートV』をお楽しみいただくには、下記のソフトウェアおよびコンポーネントのインストールが必要です:

・Microsoft DirectX
・Microsoft Visual C++ 2008 SP1再頒布可能パッケージ
・Google Chromium
・ロックスター・ゲームスSocial Club
・ロックスター・ゲームス認証ソフトウェア

_____________________________

2) インストール方法
_____________________________

ステップ:
	
1.  (ディスク版の場合)『グランド・セフト・オートV』(Disc 1)をDVD-ROMドライブに挿入します。
インストーラーが起動しない場合は、DVD-ROMドライブのフォルダを開き、「セットアップ」アイコンをダブルクリックしてください。

2.  『グランド・セフト・オートV』のインストールを開始します。画面の指示に従い、インストールを完了させてください。

3.  DirectX、Microsoft .NET、Visual C++など、その他のコンポーネントを必要に応じてインストールします。画面の指示に従ってください。

4.  DVD-ROMドライブにディスクを挿入せずに『グランド・セフト・オートV』をお楽しみいただけます。

5.  『グランド・セフト・オートV』のアイコンをクリックして『グランド・セフト・オートV』を開始します。アップデートが適用できる場合は、ダウンロードしてインストールを行います。

6.  Social Clubアカウントの作成、または既存アカウントへのサインインを求められます。

7.  ロックスターアクティベーションコードを入力し、インターネット接続によるワンタイム製品アクティベーションを行います。ロックスターアクティベーションコードは解説書の裏面または購入時に送信されるメール内に記載されています。

本製品にはリリース日チェック機能が搭載されているため、発売日までゲームを起動できません。接続がうまくいかない場合、または処理に失敗した場合は、support.rockstargames.com/hc/jaで詳細をご確認ください。ロックスターアクティベーションコードは再発行できないため、解説書は大切に保管してください。


_____________________________

3) パッチの適用
_____________________________

『グランド・セフト・オートV』は自動パッチシステムを搭載しています。ゲーム起動時に新しいパッチを検索して、自動でダウンロードおよびインストールを行います。

初回起動時には必須パッチが必要です。

Steam版の場合は、Steamのパッチシステムが使用されます。

パッチはsupport.rockstargames.com/hc/jaからも手動でダウンロード出来ます。
_____________________________

4) リンク
_____________________________

・ロックスター・ゲームスのテクニカルサポート
http://support.rockstargames.com

・ロックスター・ゲームスSocial Club(ウェブサイト)
http://socialclub.rockstargames.com

・Social Clubのアプリケーション(手動ダウンロード)
https://support.rockstargames.com/hc/en-us/articles/200146066

・Microsoft Visual C++ 2008 SP1
http://www.microsoft.com/ja-JP/download/details.aspx?id=5582

・DirectX
http://www.microsoft.com/ja-JP/download/details.aspx?id=35

・Google Chromium
http://www.chromium.org/

・マイクロソフト サポート
http://support.microsoft.com

_____________________________

5) ドライバ
_____________________________



最新版のドライバの使用を推奨します。


システム・コンポーネント

Dell					http://www.dell.co.jp/
Gateway					http://jp.gateway.com/gw/ja/JP/content/home/
Hewlett-Packard				http://www8.hp.com/jp/ja/home.html
IBM					http://www.ibm.com/jp/ja/
Intel					http://www.intel.co.jp/content/www/jp/ja/homepage.html
VIA Technologies			http://www.viatech.co.jp/jp/index.jsp


オーディオハードウェア

Cirrus Logic (Crystal)			http://www.cirrus.com/jp/
Creative Labs/Ensoniq			http://jp.creative.com/
ESS Tech				http://www.esstech.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.co.jp/jp/index.jsp
Turtle Beach				http://www.turtlebeach.com/


ビデオハードウェア

AOPEN					http://www.aopen.com/japan
Asus					http://www.asus.com/jp/
AMD/ATI					http://www.amd.com/ja-jp
Creative Labs				http://jp.creative.com/
Gainward				http://www.gainward.com/main/index.php?lang=jp
Guillemot/Hercules			http://www.guillemot.com/
Leadtek					http://www.leadtek.com/jp/
Micro-Star International (MSI)		http://jp.msi.com/
NVIDIA					http://www.nvidia.co.jp/page/home.html
PNY					http://www.pny.com/
VisionTek				http://www.visiontek.com/

_____________________________

6) PCコントローラー
_____________________________

PC版『グランド・セフト・オートV』は、マウス、キーボード、Xbox 360 Controller for Windows などのXinputコントローラーに対応しています。

全ての操作タイプは互換的に使用できます。例えば、徒歩時にマウスとキーボードで操作し、オプションを一切変更することなく、いつでも Xbox 360 コントローラーに切り替え可能です。

マウス、キーボード、Xinputコントローラーのゲーム内ヘルプは自動で更新され、前回使用した操作タイプの正しいキー/ボタンを表示します。

___________________________________

7) お問い合わせとサポート情報
___________________________________

技術的な問題が生じている場合、support.rockstargames.com/hc/jaでサポートに関する最新情報やよくある質問とその回答をご確認ください。 
ウェブサイト、Eメール、電話およびTwitterを通じてサポートさせていただきます。

注意: PC版タイトルに関するサポートをご希望の場合は、お問い合わせ時にDxDiagおよびシステム情報をご添付ください。 

この情報は、以下の方法で入手できます:

DxDiagレポートをエクスポートする

・[スタート]>[プログラムとファイルの検索]の欄へ、「dxdiag」と入力して[Enter]を押す（入力の際「」は付けないでください）
・緑のバーで表示されるロードが終了後、[情報をすべて保存...]を押す
・ファイルに分かりやすい名前（例：日付と氏名）を付け、デスクトップ上など見つけやすい場所へ保存する
・[終了]を押してこのアプリケーションを閉じる

MSInfoレポートをエクスポートする
・[スタート]>[プログラムとファイルの検索]の欄へ、「msinfo32」と入力して[Enter]を押す（入力の際「」は付けないでください）
・[システム情報]のウィンドウが開いたら、ツールバーの[ファイル]を押して、エクスポートを押す
・ファイルに分かりやすい名前（例：日付と氏名）を付け、デスクトップ上など見つけやすい場所へ保存する
・エクスポートには数分時間がかかる場合があります。バーが一杯になるのを待って、アプリケーションを閉じてください。

お問い合わせの際は、発生した問題の詳細と表示されたエラーメッセージのテキストをご用意ください。さらに、エラーメッセージのスクリーンショットと両方のテキストファイルを送付していただけますと、解決に役立ちます。

エラーメッセージのスクリーンショットを撮る場合
・エラーが出ているウィンドウを閉じないよう注意し、このウィンドウのタイトルバーをクリックする
・[ALT]と[PrintScrean]キーを同時に押す
・エラーが出ているウィンドウを閉じないよう注意し、[スタート]>[プログラムとファイルの検索]の欄へ、「mspaint」と入力して[Enter]を押す（入力の際「」は付けないでください）
・[ペイント]が開いたら、[Ctrl]と[V]キーを同時に押して、スクリーンショットを[ペイント]に貼り付ける（または、メニューバーの[編集]より[貼り付け]を選択し貼り付けてください）
・[ペイント]上にはエラーメッセージが出ているウィンドウのみのデータが映し出されているはずです。
　エラーメッセージが出ているウィンドウと背景のデスクトップ全体の両方が写り込んだデータがペイント上に貼り付けられている場合は、一番始めのステップからやり直してください。
　[PrintScrean]キーを押す際、[ALT]キーも同時に押されていることにご注意ください
・メニューバーの[ファイル]をクリックし、[名前を付けて保存]を選択する
・[ファイルの種類]から「JPEG」を選択し、サポート送信用にファイルの大きさを小さくする
・ファイルに分かりやすい名前（例：日付と氏名）を付け、デスクトップ上など見つけやすい場所へ保存する
・終了後、[ペイント]を閉じる